const questions = [{'question': 'Mua sắm trực tuyến được áp dụng đối với gói thầu nào sau đây?', 'options': ['Gói thầu mua sắm hàng hóa, dịch vụ thuộc dự toán mua sắm có giá gói thầu không quá 500 triệu đồng; gói thầu mua sắm hàng hóa, dịch vụ thuộc dự án có giá gói thầu không quá 01 tỷ đồng', 'Gói thầu xây lắp thuộc dự toán mua sắm có giá gói thầu không quá 01 tỷ đồng; gói thầu xây lắp thuộc dự án có giá gói thầu không quá 02 tỷ đồng', 'Gói thầu mua sắm hàng hóa, cung cấp dịch vụ phi tư vấn thuộc dự án có giá gói thầu không quá 05 tỷ đồng;', 'Phương án B và C đều đúng'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Đối với gói thầu áp dụng hình thức chào giá trực tuyến rút gọn, việc thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu được thực hiện như thế nào?', 'options': ['Chỉ thẩm định nội dung về giá chào', 'Bắt buộc thẩm định khi người có thẩm quyền yêu cầu', 'Không phải thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu', 'Phương án A và B đều đúng'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Khi đánh giá E-HSDT gói thầu xây lắp đấu thầu rộng rãi qua mạng, trường hợp có sự không thống nhất giữa thông tin về hợp đồng tương tự kê khai trên webform và file tài liệu chứng minh các thông tin về hợp đồng đó thì phương án nào sau đây là đúng?', 'options': ['Đánh giá nhà thầu không đạt yêu cầu về hợp đồng tương tự', 'Yêu cầu nhà thầu làm rõ E-HSDT trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia', 'Yêu cầu nhà thầu gửi bổ sung hợp đồng tương tự bằng bản giấy để đánh giá', 'Phương án B và C đều đúng'], 'correct': 'B'}, {'question': 'Nhận định nào sau đây về văn bản điện tử trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia là đúng?', 'options': ['Văn bản điện tử trên Hệ thống có giá trị theo quy định của pháp luật về giao dịch điện tử, làm cơ sở đối chiếu, so sánh, xác thực thông tin phục vụ công tác đánh giá, thẩm định, thanh tra, kiểm tra, kiểm toán và giải ngân', 'Thời điểm gửi, nhận văn bản điện tử được xác định căn cứ theo thời gian thực ghi lại trên Hệ thống', 'Khi gửi hồ sơ thanh quyết toán đến Kho bạc Nhà nước, nhà thầu không phải cung cấp thông tin, tài liệu cho Kho bạc Nhà nước đối với các thông tin, tài liệu là văn bản điện tử trên Hệ thống', 'Các phương án trên đều đúng'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Đối với đấu thầu qua mạng, chức năng trả lời làm rõ E-HSDT trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia được thực hiện bao nhiêu lần đối với mỗi yêu cầu làm rõ?', 'options': ['01 lần', '02 lần', '03 lần', 'Không giới hạn số lần'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Đối với đấu thầu qua mạng, nhà thầu liên danh nộp bảo đảm dự thầu theo thể thức nào sau đây?', 'options': ['Từng thành viên liên danh có thể sử dụng thể thức bảo lãnh dự thầu khác nhau', 'Các thành viên liên danh bắt buộc phải sử dụng cùng thể thức bảo lãnh dự thầu điện tử', 'Các thành viên liên danh phải sử dụng cùng thể thức: bảo lãnh dự thầu điện tử hoặc bảo lãnh dự thầu bằng giấy', 'Các thành viên liên danh bắt buộc phải sử dụng cùng thể thức bảo lãnh dự thầu bằng giấy'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Nhận định nào sau đây là đúng?', 'options': ['Trong vòng 05 ngày làm việc, kể từ ngày nhận được yêu cầu của chủ đầu tư, nếu nhà thầu từ chối hoặc không nộp bản gốc thư bảo lãnh dự thầu, giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh (đối với trường hợp sử dụng bảo lãnh dự thầu bằng văn bản giấy) theo yêu cầu của chủ đầu tư thì nhà thầu sẽ bị xử lý theo đúng cam kết của nhà thầu trong đơn dự thầu', 'Trong vòng 05 ngày làm việc, kể từ ngày nhận được yêu cầu của bên mời thầu, nếu nhà thầu từ chối hoặc không nộp bản gốc thư bảo lãnh dự thầu, giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh (đối với trường hợp sử dụng bảo lãnh dự thầu bằng văn bản giấy) theo yêu cầu của bên mời thầu thì nhà thầu sẽ bị xử lý theo đúng cam kết của nhà thầu trong đơn dự thầu', 'Trong vòng 05 ngày làm việc, kể từ ngày nhận được yêu cầu của tổ chuyên gia, nếu nhà thầu từ chối hoặc không nộp bản gốc thư bảo lãnh dự thầu, giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh (đối với trường hợp sử dụng bảo lãnh dự thầu bằng văn bản giấy) theo yêu cầu của tổ chuyên gia thì nhà thầu sẽ bị xử lý theo đúng cam kết của nhà thầu trong đơn dự thầu', 'Trong vòng 05 ngày làm việc, kể từ ngày nhận được yêu cầu của tư vấn đấu thầu, nếu nhà thầu từ chối hoặc không nộp bản gốc thư bảo lãnh dự thầu, giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh (đối với trường hợp sử dụng bảo lãnh dự thầu bằng văn bản giấy) theo yêu cầu của tư vấn đấu thầu thì nhà thầu sẽ bị xử lý theo đúng cam kết của nhà thầu trong đơn dự thầu'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Đối với đấu thầu không qua mạng, quy định về việc công khai biên bản mở thầu trên Hệ thống nào sau đây là đúng?', 'options': ['Được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn 24 giờ kể từ thời điểm mở thầu', 'Được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn 02 giờ kể từ thời điểm mở thầu', 'Được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn 04 giờ kể từ thời điểm mở thầu', 'Được đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn 03 ngày làm việc kể từ thời điểm mở thầu'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Gói thầu nào sau đây không phải áp dụng đấu thầu qua mạng trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia?', 'options': ['Gói thầu hỗn hợp theo phương thức 02 giai đoạn', 'Gói thầu đấu thầu rộng rãi quốc tế', 'Gói thầu áp dụng hình thức chỉ định thầu, đặt hàng, giao nhiệm vụ, mua sắm trực tiếp, tự thực hiện, đàm phán giá, lựa chọn nhà thầu trong trường hợp đặc biệt, gói thầu có sự tham gia của cộng đồng', 'Các phương án trên đều đúng'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Việc hủy E-TBMT được thực hiện tại thời điểm nào?', 'options': ['Được thực hiện tại thời điểm đóng thầu trong trường hợp không có nhà thầu tham dự thầu', 'Được thực hiện sau thời điểm mở thầu', 'Được thực hiện trước thời điểm đóng thầu', 'Phương án A và C đều đúng'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Khi chủ đầu tư sửa đổi E-HSMT, thay đổi thời điểm đóng thầu (nếu có) trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia, nhận định nào sau đây đúng?', 'options': ['Nhà thầu chịu trách nhiệm theo dõi thông tin trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia để cập nhật thông tin về việc sửa đổi E-HSMT, thay đổi thời điểm đóng thầu (nếu có) để làm cơ sở chuẩn bị E-HSDT', 'Nhà thầu phải tự chịu trách nhiệm và chịu bất lợi trong quá trình tham dự thầu nếu không theo dõi, cập nhật thông tin sửa đổi E-HSMT, thời điểm đóng thầu trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong quá trình tham dự thầu', 'Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia tự động gửi email thông báo về việc sửa đổi E-HSMT, thay đổi thời điểm đóng thầu (nếu có) cho các nhà thầu quan tâm đến gói thầu', 'Các phương án trên đều đúng'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Trường hợp E-HSMT không đầy đủ thông tin (thiếu thiết kế, bản vẽ và các tài liệu khác) hoặc thông tin không rõ ràng, gây khó khăn cho nhà thầu trong việc chuẩn bị E-HSDT thì chủ đầu tư phải làm gì?', 'options': ['hải sửa đổi, bổ sung E-HSMT cho phù hợp và tiến hành đăng tải lại E- HSMT', 'hực hiện bổ sung, hoàn thiện cho phù hợp và sửa đổi trên Hệ thống', 'ính kèm thêm các thành phần còn thiếu của E-HSMT trên Hệ thống', 'ủy thầu'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Việc phải ký kết hợp đồng điện tử trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia được áp dụng đối với gói thầu nào sau đây?', 'options': ['Gói thầu áp dụng đấu thầu rộng rãi, đấu thầu hạn chế, chào hàng cạnh tranh, chào giá trực tuyến, mua sắm trực tuyến mà việc thanh toán hợp đồng được thực hiện qua Kho bạc nhà nước', 'Gói thầu áp dụng đấu thầu rộng rãi, đấu thầu hạn chế, chào hàng cạnh tranh, chào giá trực tuyến, mua sắm trực tuyến mà việc thanh toán hợp đồng không thực hiện qua Kho bạc nhà nước', 'Tất cả các gói thầu áp dụng đấu thầu qua mạng', 'Tất cả các gói thầu áp dụng đấu thầu qua mạng và không qua mạng'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Đối với đấu thầu qua mạng, sau khi đánh giá E-HSDT, tổ trưởng tổ chuyên gia phải thực hiện nội dung gì sau đây trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia?', 'options': ['Đính kèm bản scan báo cáo đánh giá E-HSDT (có chữ ký của tất cả thành viên trong tổ chuyên gia)', 'Đính kèm bản scan báo cáo đánh giá E-HSDT (không cần có chữ ký của tất cả thành viên trong tổ chuyên gia)', 'Đính kèm bản scan báo cáo đánh giá E-HSDT (chỉ cần chữ ký của tổ trưởng tổ chuyên gia)', 'Tất cả các phương án đều sai'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Gói thầu hàng hóa có giá gói thầu 02 tỷ đồng thực hiện chào giá trực tuyến theo quy trình rút gọn, trường hợp chủ đầu tư đăng tải thông báo mời thầu vào 11h00 ngày Thứ 2 (08/9/2025), thời điểm nào sau đây là thời điểm kết thúc chào giá trực tuyến sớm nhất?', 'options': ['11h00 ngày thứ 6 (12/9/2025)', '08h00 ngày thứ 3 (16/9/2025)', '11h00 ngày thứ 3 (16/9/2025)', '08h00 ngày thứ 4 (17/9/2025)'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Đối với đấu thầu qua mạng, nhà thầu đính kèm bản scan thư giảm giá khi tham dự thầu trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia thì việc đánh giá tệp tin đính kèm này được thực hiện theo phương án nào sau đây?', 'options': ['Không được xem xét, đánh giá', 'Được xem xét, đánh giá căn cứ tệp tin đính kèm', 'Được làm rõ trong trường hợp có sự sai khác thông tin về giảm giá giữa tệp tin đính kèm này và thông tin kê khai trong đơn dự thầu', 'Được bổ sung trong trường hợp có sự sai khác thông tin về giảm giá giữa tệp tin đính kèm này và thông tin kê khai trong đơn dự thầu'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Đối với đấu thầu qua mạng, gói thầu mua sắm hàng hóa, dịch vụ phi tư vấn có giá gói thầu không quá 10 tỷ đồng. Trường hợp tại thời điểm đóng thầu không có nhà thầu tham dự thầu, chủ đầu tư quyết định xử lý tình huống theo cách gia hạn thời điểm đóng thầu thì thời gian gia hạn tối thiểu là bao nhiêu ngày?', 'options': ['05 ngày làm việc', '5 ngày', '3 ngày', '03 ngày làm việc'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Phương thức lựa chọn nhà thầu nào sau đây áp dụng cho đấu thầu qua mạng?', 'options': ['01 giai đoạn, 01 túi hồ sơ', '02 giai đoạn, 01 túi hồ sơ', '02 giai đoạn, 02 túi hồ sơ', 'Các phương án trên đều đúng'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Đối với dự toán mua sắm, hạn mức áp dụng chào giá trực tuyến theo quy trình thông thường đối với gói thầu mua sắm hàng hóa là?', 'options': ['Có giá gói thầu không quá 500 triệu đồng', 'Có giá gói thầu không quá 02 tỷ đồng', 'Có giá gói thầu không quá 05 tỷ đồng', 'Không có quy định về hạn mức áp dụng'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Gói thầu hàng hóa có giá gói thầu 01 tỷ đồng thực hiện chào giá trực tuyến theo quy trình rút gọn, trường hợp chủ đầu tư đăng tải thông báo mời thầu vào 11h00 ngày Thứ 2 (08/9/2025), thời điểm nào sau đây là thời điểm kết thúc chào giá trực tuyến sớm nhất?', 'options': ['08h00 ngày thứ 6 (12/9/2025)', '08h00 ngày thứ bẩy (13/9/2025)', '11h00 ngày thứ 6 (12/9/2025)', '08h00 ngày thứ 2 (15/9/2025)'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Đối với đấu thầu rộng rãi qua mạng, trường hợp gói thầu có giá trị bảo đảm dự thầu nhỏ hơn 50 triệu đồng, thời gian có hiệu lực của thư bảo lãnh dự thầu hoặc giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh được quy định tại đâu?', 'options': ['Trong E-HSMT', 'Trong thông báo mời đối chiếu tài liệu', 'Trong thông báo mời thương thảo hợp đồng', 'Các phương án trên đều sai'], 'correct': 'B'}, {'question': 'Đối với đấu thầu rộng rãi qua mạng, trường hợp gói thầu có giá trị bảo đảm dự thầu nhỏ hơn 50 triệu đồng, nhà thầu thực hiện nộp thư bảo lãnh dự thầu hoặc giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh thì thời gian có hiệu lực của thư bảo lãnh dự thầu hoặc giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh được tính từ ngày nào?', 'options': ['Ngày có thời điểm đóng thầu', 'Ngày phê duyệt kết quả lựa chọn nhà thầu', 'Ngày thực hiện đối chiếu tài liệu', 'Các phương án trên đều sai'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Đối với đấu thầu qua mạng, trường hợp cần sửa đổi E-HSDT đã nộp trước thời điểm đóng thầu, nhà thầu phải thực hiện theo phương án nào sau đây khi E-HSMT của gói thầu này không phải sửa đổi?', 'options': ['Phải tiến hành rút toàn bộ E-HSDT đã nộp trước đó để sửa đổi cho phù hợp và tiến hành nộp lại E-HSDT mới', 'Không phải tiến hành rút toàn bộ E-HSDT đã nộp trước đó, chỉ cần sửa đổi cho phù hợp và tiến hành nộp lại E-HSDT mới', 'Sửa đổi cho phù hợp E-HSDT đã nộp mà không phải nộp lại E-HSDT mới', 'Nhà thầu không được sửa đổi E-HSDT đã nộp'], 'correct': nan}, {'question': 'Đối với đấu thầu qua mạng, nhà thầu đã nộp E-HSDT nhưng sau đó E-HSMT của gói thầu này sửa đổi thì nhà thầu cần thực hiện theo phương án nào sau đây?', 'options': ['Phải tiến hành rút toàn bộ E-HSDT đã nộp trước đó để sửa đổi cho phù hợp và tiến hành nộp lại E-HSDT mới', 'Không phải tiến hành rút toàn bộ E-HSDT đã nộp trước đó, chỉ cần sửa đổi cho phù hợp và tiến hành nộp lại E-HSDT mới', 'Sửa đổi cho phù hợp E-HSDT đã nộp mà không phải nộp lại E-HSDT mới', 'Các phương án trên đều sai'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Hiệp định thương mại tự do giữa Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam và Liên minh Châu Âu (EVFTA) có hiệu lực từ ngày nào?', 'options': ['01/7/2020', '01/8/2020', '01/9/2020', '01/10/2020'], 'correct': 'B'}, {'question': 'Trường hợp tổ chức lựa chọn nhà thầu đối với gói thầu mua sắm hàng hóa thuộc phạm vi điều chỉnh của Hiệp định UKVFTA tại thời điểm tháng 9/2025, cơ quan mua sắm lập hồ sơ mời thầu theo Mẫu hồ sơ mời thầu ban hành kèm theo Thông tư nào?', 'options': ['Thông tư số 09/2020/TT-BKHĐT', 'Thông tư số 12/2022/TT-BKHĐT', 'Thông tư số 15/2022/TT-BKHĐT', 'Thông tư số 20/2022/TT-BKHĐT'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Việc đấu thầu thuốc theo quy định của Hiệp định thương mại tự do giữa Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam và Liên minh Châu Âu (EVFTA) được Chính phủ giao cơ quan, tổ chức nào hướng dẫn?', 'options': ['Bộ Tư pháp', 'Bộ Y tế', 'Bộ Tài chính', 'Bộ Công Thương'], 'correct': 'B'}, {'question': 'Việt Nam chính thức trở thành thành viên của Hiệp định mua sắm chính phủ của WTO (GPA) từ năm nào?', 'options': ['2018', '2019', '2020', 'Việt Nam chưa phải là thành viên của GPA'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Theo quy định tại Nghị định số 95/2020/NĐ-CP (được sửa đổi, bổ sung tại Nghị định số 09/2022/NĐ-CP, Nghị định số 17/2025/NĐ-CP), khái niệm Nước thành viên không bao gồm:', 'options': ['Nước thành viên Hiệp định Đối tác Toàn diện và Tiến bộ Xuyên Thái Bình Dương (CPTPP)', 'Nước thành viên EU', 'Vương quốc Anh và Bắc Ai-len', 'Các nước ASEAN chưa gia nhập Hiệp định CPTPP'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Đối với gói thầu thuộc phạm vi điều chỉnh của Hiệp định Đối tác Toàn diện và Tiến bộ Xuyên Thái Bình Dương (CPTPP), ngôn ngữ sử dụng trong đấu thầu nội khối là:', 'options': ['Chỉ tiếng Việt', 'Chỉ tiếng Anh', 'Tiếng Việt; hoặc tiếng Việt và tiếng Anh', 'Bất kỳ ngôn ngữ nào của các nước thành viên'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Theo quy định tại Thông tư số 21/2022/TT-BKHĐT, hồ sơ mời thầu gói thầu dịch vụ phi tư vấn không được đưa ra yêu cầu nào sau đây:', 'options': ['Yêu cầu về năng lực', 'Yêu cầu về kinh nghiệm', 'Yêu cầu nhà thầu phải có kinh nghiệm cung cấp dịch vụ trong lãnh thổ của một quốc gia cụ thể', 'Yêu cầu về chất lượng dịch vụ'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Trong Hiệp định Đối tác Toàn diện và Tiến bộ Xuyên Thái Bình Dương (CPTPP), việc áp dụng biện pháp ưu đãi trong nước:', 'options': ['Được phép áp dụng vĩnh viễn', 'Không bao giờ được phép áp dụng', 'Được phép áp dụng trong thời gian chuyển tiếp', 'Tùy quy mô, tính chất từng gói thầu'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Đối với gói thầu thuộc phạm vi điều chỉnh của Hiệp định thương mại tự do giữa Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam và Liên minh Châu Âu (EVFTA), có những hình thức lựa chọn nhà thầu nào:', 'options': ['Đấu thầu hạn chế và chỉ định thầu', 'Chỉ có chỉ định thầu', 'Đấu thầu rộng rãi và chỉ định thầu', 'Chỉ có đấu thầu rộng rãi'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Hiệp định Đối tác Toàn diện và Tiến bộ Xuyên Thái Bình Dương (CPTPP) có cho phép áp dụng đấu thầu qua mạng không?', 'options': ['Không cho phép', 'Bắt buộc phải áp dụng', 'Khuyến khích áp dụng', 'Tùy quy mô, tính chất từng gói thầu'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Phương án nào sau đây được xác định là một bước trong quá trình lựa chọn nhà thầu theo quy trình chỉ định thầu thông thường được pháp luật về đấu thầu quy định?', 'options': ['Xác định tối thiểu 03 nhà thầu có đủ năng lực, kinh nghiệm để mời nhận hồ sơ yêu cầu', 'Chuẩn bị và gửi dự thảo hợp đồng cho tối thiểu 03 nhà thầu có đủ năng lực, kinh nghiệm để đàm phán hợp đồng', 'Đánh giá hồ sơ đề xuất và thương thảo về các đề xuất của nhà thầu', 'Phương án A và C đều đúng'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Trường hợp đơn vị được giao nhiệm vụ mua sắm tập trung không đủ năng lực, kinh nghiệm tổ chức lựa chọn nhà thầu thì thực hiện như thế nào?', 'options': ['Báo cáo người có thẩm quyền để giao đơn vị khác thực hiện việc lựa chọn nhà thầu', 'Phải thực hiện theo nhiệm vụ được giao, không được đi thuê đơn vị tư vấn để thực hiện việc lựa chọn nhà thầu', 'Được phép thuê đơn vị tư vấn đấu thầu có kinh nghiệm để thực hiện việc lựa chọn nhà thầu', 'Phương án A và C đều đúng'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Quy trình, thủ tục lựa chọn nhà thầu đối với chỉ định thầu theo quy trình rút gọn bao gồm các bước nào sau đây?', 'options': ['Chuẩn bị và gửi dự thảo hợp đồng cho nhà thầu; thương thảo, hoàn thiện hợp đồng; trình, phê duyệt và công khai kết quả lựa chọn nhà thầu; ký kết hợp đồng', 'Chuẩn bị và gửi dự thảo hợp đồng cho nhà thầu; thương thảo hợp đồng; trình, phê duyệt kết quả lựa chọn nhà thầu; ký kết và quản lý thực hiện hợp đồng', 'Chuẩn bị và gửi dự thảo hợp đồng cho nhà thầu; hoàn thiện hợp đồng, phê duyệt và công khai kết quả lựa chọn nhà thầu; ký kết và quản lý thực hiện hợp đồng', 'Lập, phê duyệt hồ sơ yêu cầu; xác định nhà thầu dự kiến được mời nhận hồ sơ yêu cầu; đánh giá hồ sơ đề xuất và thương thảo về các đề xuất của nhà thầu; phê duyệt và công khai kết quả lựa chọn nhà thầu; hoàn thiện, ký kết và quản lý thực hiện hợp đồng'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Phương án nào xác định quy mô của hợp đồng tương tự đối với gói thầu áp dụng mua sắm tập trung là phù hợp?', 'options': ['Trong mọi trường hợp có thể điều chỉnh giảm yêu cầu về quy mô của hợp đồng tương tự xuống còn Y/1,5 (Y thông thường khoảng 50% giá trị của gói thầu đang xét)', 'Trường hợp mua sắm tập trung hoặc mua sắm hàng hóa có số lượng, khối lượng mời thầu lớn thì có thể điều chỉnh giảm yêu cầu về quy mô của hợp đồng tương tự xuống còn Y/1,25 (Y thông thường khoảng 50% giá trị của gói thầu đang xét) và/hoặc chia gói thầu thành các phần (lô) để tăng tính cạnh tranh cho gói thầu', 'Trường hợp mua sắm tập trung hoặc mua sắm hàng hóa có số lượng, khối lượng mời thầu lớn thì có thể điều chỉnh giảm yêu cầu về quy mô của hợp đồng tương tự xuống còn Y/1,5 (Y thông thường khoảng 50% giá trị của gói thầu đang xét) và/hoặc chia gói thầu thành các phần (lô) để tăng tính cạnh tranh cho gói thầu', 'Trường hợp mua sắm tập trung hoặc mua sắm hàng hóa có số lượng, khối lượng mời thầu lớn, chủ đầu tư báo cáo người có thẩm quyền để điều chỉnh giảm yêu cầu về quy mô của hợp đồng tương tự xuống còn Y/1,25 (Y thông thường khoảng 50% giá trị của gói thầu đang xét) và/hoặc chia gói thầu thành các phần (lô) để tăng tính cạnh tranh cho gói thầu'], 'correct': 'B'}, {'question': 'Đối với gói thầu cung cấp dịch vụ tư vấn không qua mạng, trường hợp hồ sơ đề xuất về tài chính của nhà thầu không vượt qua bước đánh giá về kỹ thuật sẽ được xử lý như thế nào theo quy định của pháp luật về đấu thầu?', 'options': ['Trả lại nguyên trạng cho nhà thầu trong thời hạn 10 ngày kể từ ngày ký hợp đồng với nhà thầu được lựa chọn', 'Trả lại nguyên trạng cho nhà thầu trong thời hạn 05 ngày kể từ ngày ký hợp đồng với nhà thầu được lựa chọn', 'Trả lại nguyên trạng cho nhà thầu trong thời hạn 15 ngày kể từ ngày ký hợp đồng với nhà thầu được lựa chọn', 'Hồ sơ được lưu trữ theo quy định của Pháp luật về lưu trữ'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Việc giữ lại hồ sơ tài chính của nhà thầu không đạt kỹ thuật sau thời hạn quy định sẽ…?', 'options': ['Là cơ sở để tiếp tục đánh giá trong trường hợp phải đánh giá lại', 'Bảo đảm trách nhiệm của chủ đầu tư theo quy định của pháp luật về đấu thầu', 'Có thể dẫn tới khiếu nại từ nhà thầu', 'Phương án A và B đều đúng'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Thông tư số 80/2025/TT-BTC quy định chi tiết mẫu hồ sơ yêu cầu, báo cáo đánh giá, báo cáo thẩm định, kiểm tra, báo cáo tình hình thực hiện hoạt động đấu thầu có hiệu lực từ thời điểm nào?', 'options': ['Ngày 08/8/2025', 'Ngày 04/8/2025', 'Ngày 01/8/2025', 'Ngày 01/7/2025'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Trung tâm X là đơn vị sự nghiệp công lập tự chủ chi thường xuyên thuộc tỉnh A tổ chức lựa chọn nhà thầu đối với gói thầu mua sắm hàng hóa sử dụng nguồn thu hợp pháp (không sử dụng ngân sách nhà nước), trường hợp nhà thầu có kiến nghị về hồ sơ mời thầu gửi cả người có thẩm quyền và chủ đầu tư của gói thầu thì việc giải quyết kiến nghị được thực hiện theo quy trình nào?', 'options': ['Trong thời hạn 07 ngày làm việc kể từ ngày nhận được đơn kiến nghị của nhà thầu, chủ đầu tư phải có văn bản giải quyết kiến nghị gửi đến nhà thầu, cơ quan, tổ chức và đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia.', 'Người có thẩm quyền phải có văn bản giải quyết kiến nghị gửi đến nhà thầu, cơ quan, tổ chức trong thời hạn 07 ngày làm việc kể từ ngày nhận được đơn kiến nghị của nhà thầu và gửi đến chủ đầu tư để đăng tải trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia.', 'Thực hiện theo quy trình về giải quyết kiến nghị do người đứng đầu Trung tâm X ban hành trong đơn vị mình.', 'Phương án A và B đều đúng'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Ông A là người đại diện hợp pháp của nhà thầu B ký đơn kiến nghị về kết quả lựa chọn nhà thầu. Trong trường hợp này, anh C là con đẻ của ông A có được tham gia là thành viên Hội đồng giải quyết kiến nghị hay không?', 'options': ['Không được tham gia', 'Được tham gia nếu đủ năng lực, kinh nghiệm', 'Được tham gia khi Chủ tịch Hội đồng giải quyết kiến nghị chấp thuận', 'Được tham gia khi người có thẩm quyền chấp thuận'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Đơn vị nào có trách nhiệm tiếp nhận và quản lý chi phí do nhà thầu có kiến nghị nộp?', 'options': ['Người có thẩm quyền', 'Chủ đầu tư', 'Bộ phận thường trực giúp việc cho Chủ tịch Hội đồng giải quyết kiến nghị', 'Tổ chuyên gia'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Đối với gói thầu xây lắp áp dụng đấu thầu quốc tế, trường hợp nhà thầu xếp thứ nhất có hồ sơ dự thầu không cân bằng (có đơn giá chào cao hơn đáng kể so với đơn giá tương ứng trong dự toán gói thầu ở các hạng mục công việc có các yêu cầu kỹ thuật đơn giản, dễ thực hiện, hạng mục công việc có khả năng phát sinh khối lượng ngoài khối lượng trong bảng giá dự thầu và có đơn giá chào thấp hơn đáng kể so với đơn giá tương ứng trong dự toán gói thầu ở các hạng mục công việc phức tạp, khó thực hiện) thì chủ đầu tư có thể xử lý thế nào?', 'options': ['Yêu cầu nhà thầu làm rõ bằng văn bản về các chi phí cấu thành giá dự thầu', 'Có thể quy định giá trị bảo đảm thực hiện hợp đồng lớn hơn 10% nhưng không quá 30% giá hợp đồng để đề phòng rủi ro', 'Mời nhà thầu chào lại giá', 'Phương án A và B đều đúng'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Trường hợp xí nghiệp được tách ra khỏi pháp nhân theo quy định của pháp luật về dân sự thì nhà thầu tiếp nhận có được kế thừa năng lực, kinh nghiệm của xí nghiệp hay không?', 'options': ['Không được kế thừa năng lực, kinh nghiệm của xí nghiệp', 'Được kế thừa năng lực, kinh nghiệm của xí nghiệp', 'Chỉ được kế thừa về kinh nghiệm của xí nghiệp', 'Chỉ được kế thừa về năng lực của xí nghiệp'], 'correct': 'B'}, {'question': 'Nhà thầu tư vấn giám sát đồng thời thực hiện tư vấn kiểm định đối với gói thầu do nhà thầu đó giám sát thì nhà thầu đó sẽ bị xử lý như thế nào?', 'options': ['Bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 01 năm đến 03 năm và khi tham dự thầu phải thực hiện biện pháp bảo đảm dự thầu với giá trị gấp 03 lần giá trị yêu cầu trong thời hạn 02 năm', 'Khi tham dự thầu phải thực hiện biện pháp bảo đảm dự thầu với giá trị gấp 03 lần giá trị yêu cầu trong thời hạn 02 năm', 'Bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 01 năm đến 03 năm', 'Không bị xử lý vi phạm'], 'correct': 'C'}, {'question': 'Tham gia lập, đồng thời tham gia thẩm định hồ sơ mời thầu đối với cùng một gói thầu sẽ bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu trong thời gian bao lâu?', 'options': ['02 năm', 'Từ trên 02 năm đến 03 năm', 'Từ trên 01 năm đến 02 năm', 'Từ 06 tháng đến 01 năm'], 'correct': 'D'}, {'question': 'Nhà thầu liên danh A-B gồm 2 thanh viên là nhà thầu A và nhà thầu B. Nhà thầu A làm giả thông tin, hồ sơ, tài liệu về hợp đồng tương tự của mình để tham dự thầu sẽ bị xử lý như thế nào?', 'options': ['Thành viên liên danh A bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 03 năm đến 05 năm', 'Tất cả thành viên trong liên danh A-B bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 03 năm đến 05 năm', 'Thành viên liên danh A bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 01 năm đến 03 năm', 'Tất cả thành viên trong liên danh A-B bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 01 năm đến 03 năm'], 'correct': 'A'}, {'question': 'Nhà thầu liên danh A-B gồm 2 thành viên là nhà thầu A và nhà thầu B. Nhà thầu A dàn xếp, thỏa thuận với các bên rút hồ sơ dự thầu để liên danh A-B trúng thầu sẽ bị xử lý như thế nào?', 'options': ['Thành viên liên danh A bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 03 năm đến 05 năm', 'Tất cả thành viên trong liên danh A-B bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 03 năm đến 05 năm', 'Thành viên liên danh A bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 01 năm đến 03 năm', 'Tất cả thành viên trong liên danh A-B bị cấm tham gia hoạt động đấu thầu từ 01 năm đến 03 năm'], 'correct': 'C'}];